[成交全面回升] 10大屋苑錄得回升就係樓市見底訊號

中原:

中原地產10大屋苑9月錄得187宗成交,按月急升88.9%,創5個月新高,10大屋苑當中,8個屋苑交投量向升,只有康怡花園及麗港城錄得跌幅。

中原地產亞太區副主席兼住宅部總裁陳永傑表示,本月多個一手新盤接連開售,並錄得理想銷情,帶動樓市整體交投氣氛,加上美國再度減息0.25厘,合乎市場預期,對樓市起正面作用。近日一手新盤減價成風,風氣逐步漫延至二手市場,二手業主願意進一步擴大議幅,成功吸引買家入市。

美聯
據美聯物業分行統計,9月份10大藍籌屋苑共錄得約164宗成交,重上逾百宗關口,較8月份約90宗回升逾80%,並創出5個月新高。

美聯物業住宅部行政總裁布少明表示,雖然本港仍然受到政治事件影響,二手市場觀望氣氛持續,但亦因為部分業主願意接受現實降價放盤,故加快準買家入市決定,帶動指標屋苑二手交投量大幅上升,減價筍盤見一定承接力。

把握機會，大白套真心建議，供得起，有自住需要宜家就係就上車最住時機。

大白套樓市神預:

人人有屋住，Go Go Go

大家口裡說不

經絡按揭：市場不明朗因素下 9月本地按揭宗數仍按年上升

根據經絡按揭轉介研究部及土地註冊處最新資料顯示，今年九月份現樓按揭宗數為9,686宗，按年上升15.2%。樓花按揭宗數為1,569宗，比去年同期增加737宗或88.6%。至於首九個月樓花按揭宗數則為10,248宗，比去年的6,291宗大升3,957宗或62.9%，創有紀錄以來的新高。

絡按揭轉介高級副總裁曹德明表示，9月現樓及樓花按揭對比去年同期表現理想。雖市場受不明朗因素如貿易戰、社會事件仍持續發酵，但年內累計樓花按揭宗數依然創出新高，現樓首九月更超越去年同期。

中銀市按揭佔率第一

樓銀行市佔率方面，中銀香港（2388）以市佔率25.4%繼續蟬聯榜首，第三季亦一直領先第一名位置。恒生銀行（0011）市佔率達到16.9%，排名第二，其次為市佔率16%的滙豐銀行。

可能keep住跌呢

繼續跌成交通常唔會升得咁勁... 通常係慢慢回升，今次咁快，睇黎係少左業主放平盤

因為業主見跌完每次都升番，唔會平賣

香港人

樓市走勢如飲了啤酒的人

有老友話由《逃犯條例》引發的示威活動，在10.1國慶之後應該告一段落，樓市亦應該止跌回穩，所以有大行分析員認為樓市在明年2月見底，而事實上在今年6月初示威活動開始時至今的4個月，樓價亦只不過大約下跌了4%，去到明年2月底，樓價最多比高峰時下跌了10%，我實在不應睇樓市睇得太淡。

老實說，我不明白樓市明年2月見底的理據，不過在香港言論自由，大行的分析報告一定有數據理據支持，但是否令人信服又是別論。我對老友說，樓市走勢如飲了啤酒的人，一個正常男人，三杯下肚還可以不用去洗手間，但在第四杯之後，正常的人開始要去洗手間，即使以後減慢飲酒的速度甚至唔飲，他仍然要去洗手間，所以我認為即使在10.1國慶之後不再有示威活動，但市場仍然要一段長時間才可以復甦，或者大約要兩至三年，在這段時間樓價仍然會下跌，所以，我不認為樓市在明年2月見底，兩年後今日見底已經是一個非常好的消息。

新世界(00017)突然宣布送300萬呎農地給政府，有人話政府得地無所用，那些土地並不能夠即時發展，我認為這絕對是好消息，300萬呎土地，以地積比率6倍計算，足夠建5萬個4至500呎公屋單位，甚至更多，即使現在不能夠即時發展，但可以用作土地儲備，這樣政府便可以放膽發展手上大約可以興建46萬個住宅單位的土地儲備。如果其他三大地產商各送300萬呎土地給政府，基本上土地供應不足的問題已經解決，但有一個後遺症，就是供應充足，即使香港經濟復甦，樓價仍然不會繼續上升，但以小型單位影響最大，尤其是納米樓，所以，樓市見底的時間表是很難確定。不過，世間上沒有兩全法，能夠解決樓宇供應不足問題，同時又令到樓價上升。在政府方面，一定要以基層市民為本，首先要解決供應不足，樓價飆升問題，否則社會就會出現動盪，如果基層市民的居住環境改善而令到社會穩定，反而有助樓價上升，那時候才可以說樓價見底。

湯文亮
幾個月前高位7000萬入陽明山莊冇耐就跌，宜家唱淡

磚頭先至係獅子山精神

樓市專家食屎啦

肥湯係廢淡偶像，年年寫文唱淡，但年年都有份入市
傻淡依然中伏

9月初已經係底啦 數據不嬲濟後一個月

香港人加油

做AA近排無生意，要上連登R？

香港人加油

香港樓自己撐

應該mola

好快會報復式反彈

樓市只會升唔會跌
下個月一定會升50%

新盤散工表示冇客被CUT更

港樓真係堅，就講MK警局對面的別樹一居和別樹華軒: 暴動/示威，催淚彈，開槍，街頭打鬥，晚晚射laser鬼殺咁噪，都推唔冧個價，CLS